三月我去了意大利睇波和食放題

有無人想睇？有我就繼續講

講啦屌

序

講下笑姐
我點都會繼續講
話說自從三年前同完個蛆friend（我是米蘭fan）去完意大利
一直念念不忘
決定2X歲前再一個人去
於是就買左機票阿聯油4875$（米蘭入巴黎走）嘅機票
過返個生日之旅

一個人去秦國台灣就試過
歐洲真係未試過
但我又唔驚嘅
因為我真係好撚鐘意意大利
但巴黎 啲人講到咁危險
我都係去探朋友有人照住所以就去埋

去咗幾耐同洗咗幾多

留明
我都想去睇祖記
但係都靈好似係冷門城市嚟？

睇咗做和波放題

意大利 十二日
法國 四日
萬幾蚊

米蘭緊係睇後防放題

都算冷門
但啲人好好

講返正題
由於上次已經去了熱門地方：
五漁村 米蘭 威尼斯 佛羅倫斯 都靈
（喺舊登開過post 但講睇波講太多爛左尾 ）

btw我雖然窮遊，但我都有要求的，我要求就係要坐中東機，唔一定是三寶，但一定要中東轉機。我很喜歡中東文化，上次坐了Qatar，今次咁岩Emirates有特價，我很快手就買了機票，$4572 （更正）米蘭入巴黎出。行程方面，我現在簡介一下：米蘭-Bolzano-維羅納-博洛尼亞-巴黎 揀博洛尼亞完全係因為這裡去巴黎嘅機票較便宜。至於住宿，主要以便宜airbnb為主，本身book了三間hostel，後尾有啲顧慮（遲啲講），所以book返airbnb，有的是租一間房，有的是租一間屋。交通除左去巴黎，都是用腳同火車為主，其實本來我book了巴士，但後來嬲左巴士公司，所以都取消了。（遲啲講）

睇場波都千幾蚊
萬零蚊十幾日
好勁

（一）旅程正式開始

第一日-搭飛機 2/3
我從香港國際機場出發，首先乘坐阿聯酋航空A380 前往杜拜，一上機，嘩好靚，好大，咁大個女第一次坐阿聯酋，好興奮喲。安頓好之後，咦，成架機都無咩人，差不多每個人都是一人霸佔三個位，開頭我都不好意思霸佔三個位，後來我見大家都霸佔三個位，所以...

飛機方面，好好味，由其是沙津，我食過最好味的。

老實說，我搭過咁多次（1次，計埋來回4次）長途機，都未試過睡得咁甜的，一個人霸佔三個位，雖然好似蝗蟲，但如果你放低了這個包袱，其實全機的人都一樣咁訓。

訓下訓下，好快就到杜拜了
好啦我覺得，多哈的機場比較乾淨和土豪，杜拜的比較普通，可能好多人的關係，感覺非常烏煙瘴氣。聽講以前搭阿聯酋航空在杜拜轉機會有免費午餐，出發前做過功課，現在已經沒有了，但我沒有查證。既然沒事可做，我找了張長椅，又睡覺了。
雖然這裡好似紅磡城際直通車的車站，但長椅真係幾好睡，好快就過四個鐘了。我走到閘口等候，一大堆意大利人等上機，雖然我好喜歡意大利，但說意大利是歐洲的中國準是沒錯，講野大聲是其中一樣。

上機了，這次是Boeng 777，還是A380最好坐，今次呢班機非常full，所以要乖乖地就範。

好快，食左個bell，又訓，訓醒食完早餐，又訓好快又到了。
去之前check左天氣，說米蘭會落雪，因為未看過雪，心裡有點期待，又驚場米蘭打呲會因天氣取消喎，事關第二日就係場比賽了。

好，落機挑戰正式開始。

機票同bnb都唔貴
我又鐘意行路

留名
點買波飛

米蘭官網同viagogo

留名 六月頭去

有冇話驚俾人偷野

樓主幾時出文

文呢～

（二）
首先，我想買sim card先，因為我要聯絡房東，要用Google map搵地方，我唔係住喺市區的，我住喺聖西路球場站，向來路痴的我，用地圖出事率都高達80%，唔用一定仆街啦。但..點知屌你機場好多野都未開門，最撚有趣是連案內所都未開，咁我唯有試試不用Google map只靠房東預先給我的資料硬闖。搭機場快線好似就13歐可以喺民宿附近嘅站落車，搭巴士就8歐喺中央火車站落車，好處就係平啲同埋有得買sim卡，但就遠啲。最後我都係博一博去搭機場快線。

往聖西路的途中

到了

oh shit 落緊雪，雖然我未見過真係覺得幾靚...但真係好麻煩
幾經辛苦，上左車落左車，去到bnb地點但...咦係喎屌我點聯絡屋主？
我一條女企撚左喺屋苑門口，成個賊咁
不知所措，就係呢個時候，我遇到今次喺意大利第一個好人，光頭大哥幫我搵保安，保安話知邊個幫我聯絡左屋主落黎，好彩咋
去到間屋，都幾大，有露台一間大房開放式廚房一個廁所，我諗如果喺香港呢間屋應該要千幾萬啦，咁我喺到住一晚就三百幾四百港紙，因為佢都比較遠，所以就幾平。
不過...我到埗都未同到屋企人報到，一心諗住黎到有Wi-Fi點知屋主話Wi-Fi壞撚左
焦急嘅我即刻沖去搭巴士去返聖西路站再出去先，點知都唔係話你想即刻就即刻到，我喺雪中等撚左半個鐘先有車
我好撚肚餓呀屌
終於出到去，我去左中央火車站間TIM屌左張SIM卡，好平呀，35歐？有成15gb，加多5歐就有30gb，但我只買了15gb，好蠢呀
當sim卡插入嘅一刻，我好感動，終於可以同外界聯絡，不過我以為好多人擔心我，原來我諗多左
咁我係時候要醫肚了
我呢個天才，帶左差電器，竟然無帶線
好彩侍應哥哥借俾我
食飽之後

話說，大教堂門口多手繩黨影相黨是常識吧，基本上直行直過就得，但今次黎意大利感覺上多左警察，手繩黨都唔多覺眼，總之大家小心為妙，唔好理啲主動好心幫你買飛嘅人，依家火車站多左好多著制服嘅人教你買飛，唔識問佢地啦⋯⋯
我之後仲遇到各種死x難打嘅吉卜賽人，之後再講。
話說，我返到屋企，電話已經得返幾%，呢個時候，我唔記得邊間單位係我住果間
之後我WhatsApp屋主，
點知
一WhatsApp完佢電話自己熄左，
之後我好似台慶抽樓咁，細細聲續間試。
萬一，有人發現我要點解釋？
點解試極都唔岩
我會唔會俾人拉？

我重複試，終於
終於得左啦屌
好感動
我即刻差電，好彩我有尿袋，因為原來我帶黎嘅插穌係唔岩用
跟住我WhatsApp屋主問佢邊到有得買，佢話借俾我，上到黎，佢狂笑
佢笑我開人地對門笑左好耐

（續）

Wow有Bolzano!!

最後viagogo張飛點？

開波前兩日寄俾我

米蘭打比?
落雪?
你去睇取消左果場?